https://web.archive.org/web/20020817223048/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=268

### [5360] 薫	2002.01.18 FRI 00:11:50　
	
はじめまして、薫(かおる)と申します。

北条先生に関連した記事が新聞に載っていましたので一部、抜粋したいとおもいます。

1月5日　朝日新聞(夕刊)ヨリ
フランスで、日本の漫画はもはや「ブーム」にとどまらない。
「ＭＡＮＧＡ」はすでに、仏単語と認められ、趣味の一つとしてすっかり定着した。
北条司氏、高橋留美子氏といった作家が特に人気だ。
何が人を魅了するのか。「これだけの種類があって、同じ絵や物語が二つとない多様性」、「友情や愛といった心に響くテーマを描くから」と言う.......
仏語に置き換える、苦労の種は日本語に多い擬音語、擬態語。「特に、静寂を示す[シーン]なんて言葉は翻訳不可能」らしい。日本語のまま残して、雰囲気を楽しんでもらうことが多い。
最近は仏訳本で飽き足らず、日本語を学んで「原書」に挑戦する若者も出てきた。...................


「もっこり」はどう訳されているのでしょうね？
北条先生おしえて下さーい。

先生も今や「世界の北条」ですね、今後の躍進期待しております。


初次见面，我叫薰。
报纸上刊登了有关北条老师的报道，我想摘录一部分。

摘自1月5日朝日新闻(晚报)  
在法国，日本漫画已经不仅仅是“热潮”。
“MANGA”已经被认可为法语单词，并作为兴趣之一固定下来。
北条司、高桥留美子等作家尤其受欢迎。
是什么让人着迷?“有这么多种类，相同的画和故事没有两个是多样性的”，“因为画的是友情和爱这样打动人心的主题”.......
换成法语，辛苦的种子是日语中较多的拟声词、拟态词。“特别是表示寂静的‘场景’之类的词是不可能翻译的”。很多时候都是保留日语，让大家享受气氛。
最近，有些年轻人不满足于法国译本，开始学习日语，挑战“原著”。……

“Mokkori”是怎么翻译的呢?
北条老师请告诉我。

老师您现在也是“世界的北条”，期待着今后的飞跃。


### [5359] 琴梨	2002.01.18 FRI 00:04:46　
	
こんばんは。琴梨です。

＞*ｒｏｓｅ*様　［５３２４］
　ご無沙汰しています。かわいいっっ！　使わせていただきます。ありがとうございます♪

＞キャサリン様　［５３３０］
　わたしも見てました。冴子さん似の検察官。実は私、一時本気で冴子さんヘアにしようと思ったこともありました。なんかカッコイイし、目立ちそう。来週も楽しみです。

＞葵様　［５３５６］
　当選おめでとうございます！　時々バン懸出してるんですけど、私はまだ当たったことがありません…

＞今週号について…
　ＧＨの本名がやっとわかりましたね。もう皆様の書いてらっしゃる事、ごもっともです。
　ひとつひとつの偶然がいつか必然に変わり、そして運命が動き出す…二人の”香”がもたらすものは一体どんな運命なんでしょうか。楽しみです。

### [5358] K.H（忘れられていたりして・・・）	2002.01.17 THU 23:52:12　
	
＞今週号について
　「瑩」という字、日本語では常用漢字ではないですね。中国語辞典によると、名詞では「玉に似た石」を意味するそうです。だから、[5355]Hongkong様によると、宝石やクリスタルという意味で使われているそうな・・・。（Xiang guanでは、だめなのでしょうか？）
　ちなみに「玉」、中国では古代から皇帝や王の愛用品です。「完璧」という言葉の語源からわかるように、その愛着感は凄いとボキは思います。
　漫画家のかたち、しっかりもっこり読んじゃいました。読んでいてふと思いついたのが、「漫画も芸術の一分野なのでは？」ということでした。
　よく、芸術に必要なのは感性だ、と言われますが、北条先生のデビューの足跡を考えると、まさにぴったり！と思っちゃいました。皆様はどの様にお考えでしょうか？

＞sweeper様[番号？]

　「幸せにな・・・優希・・・」

　ども、すっかりもっこり遅くなってすんません、最近結構大変なんです、ボキちゃん。
　そういえば、sweeper様でしたっけ？及川優希はC.Hファンの中であまり人気がない、と仰っていたのは。
　う～ん、やはりリョウにかなり急接近した依頼者でしたから、しかもプリンセスでしたから、なんでしょうねえ。たしかあの話がジャ○プで連載されたとき、ボキは確か高校一年生でした。結構心が切なくなる、思い出深いラストでした。　

漫画家的样子，我看得很透彻。读着读着，突然想到“漫画也是艺术的一个领域吧?”就是这样。
人们常说，艺术需要的是感性，考虑到北条老师的出道历程，这真是再合适不过了!我想。大家是怎么想的呢?

### [5357] おっさん（岐阜県：7勤終了）	2002.01.17 THU 23:09:05　
	
毎度、ヤ～～～～～～っと７日連続出勤終了。あ～～～～～疲れた、ということで今日もいつものご挨拶せ～～～～のおっは～～～～～～～～～！！！！！！
レスっす。
hiromiしゃま（５３４９）、おい～～～～っす！！元ＳＭＡＰの森君ユ○クロのＣＭでてましたじょ～。２．３回ほど見ました。
ちゃんちゃん様（５３４７）、お～～～～～～～久っす。おげんこ～～～、例の男は何とか治まってますが来週今の仕事先のテナント懇親会っつうのがありまして（しゃぶしゃぶなんっす）例の男も出るんっす。あ～～～～～～～～～やだやだマジで。
今日壊れてるよ私・・・・・・・・ということで今日はこの辺っで？？？？？？？

### [5356] 葵	2002.01.17 THU 21:39:18　
	
　パンパカパ～ン♪「バンチ」２７号のバン懸に当選しました～♪今朝届いて、ビックリ☆「ステンレス万能ナイフ」で～す。
　シルバーに黒のロゴで「バンチ」とコアミックスが入ってます。縦横両のこぎりに、ナイフ、はさみ、缶切りに栓抜きにアイスピックにコルク栓抜きに…と、全１１パターンに使用可。けっこうピッチリしてて、全機能見るのに手が痛かった…。（泣）
　当選しといてこんなこと言ってもなんだけど…どうしましょ。アウトドアに縁のない葵ちゃんであった…。（ホントいうと、なぜコレを選んだのか、全く記憶にないのだよ…☆）

### [5355] Hong Kong	2002.01.17 THU 19:33:55　
	
Hello,
I am a Hong Kong people and I can tell you the meaning of "瑩" of "香瑩". It dosen't mean "Shine" actually, well, it means "a slight shine and transparent". This word is usually used to describe "Jade" or "Crystal", etc. in Chinese word.
In fact I am a great fans of CH and AH. I love CH very much since 10 years ago. I hope I can understand what you say in the BBS of this homepage. However, my Japanese is not very good and I can just understand a little bit of the homepage.
I hope you can translate the latest news of CH or AH to me in English, if any!
I really love CH and AH very much!
(My favourite is Kaori!! She is the most beautiful!)

### [5354] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ	2002.01.17 THU 19:33:28　
	
　そういえば、「香瑩」て名前って、どうやってＧＨに伝えるんでしょうねぇ、李兄は自分が父親だって名乗る気はないんだし・・・組織に連れてこられた時点で本名も調べてあった、とでも言うのかな？ちょっとなんとなく気になってしまったもので・・・。

　漫画家のかたち、北条さんの学生時代の楽しさが伝わってきて、面白かったですね。読んでて、いつの日か北条さんが監督したＣ・Ｈアニメが見てみたいな、なんてつい思ってしまいました、だってモンキーパンチさんだって劇場アニメ版のルパン三世の監督したんだし。

　わたしは、リョウと香はひとめぼれっていうのとはちょっと違うと思うんです。香の場合は・・・えっと、不世井重工会長の屋敷でのリョウの行動を見たり、ルポライターの娘とのやりとりを見たりするうちに、魅かれていったのかな、って。第一印象悪そうだったし。で、リョウの方は・・・槇村の死を伝えたときに、とりみだすことなく香が「この街でやらなきゃ・・・・・・ならないことが・・・できたから！！　　あんたには新しい相棒が必要でしょ！」って言った気丈な姿を見て、魅かれはじめたのかな、って思ってたんですけど。

　いよいよ明日からですね～、「木更津Ｃ・Ｅ」。ビデオテープも買ったし、楽しみです♪

＞［5347］ちゃんちゃんさま
　一姫二太郎は、一人目のこどもが女で、二人目が男、っていう意味ですよ～、その方が育てるのが楽、ってことみたいですね。

漫画家的样子，传达了北条先生学生时代的快乐，很有趣呢。读着读着，不知不觉就想有一天看北条导演的C·H动画，因为monkey punch也是剧场版鲁邦三世的导演。

### [5353] UMI「ちょっと訂正」	2002.01.17 THU 17:13:16　
	
Ｆ・ＣのことＨ・Ｃって書いてた
ちょっと訂正

### [5352] UMI	2002.01.17 THU 17:10:29　
	
どーも！ＵＭＩです
この前のカキコのこと本当に反省してます・・・・・・・・・・

［5323］おさる様
はじめまして。ＵＭＩと申します
よろしくぅ～♪
「木更津キャッツアイ」私も見ます！
しったのも皆さんと一緒の「学校へ＠こう！」ですよー
何気に見てたらあったんで「みなければ！」と思いつつ
最初にあったフケイ＠ッチの顔を思い出し笑いしてました(バカ？)
似てるッ！みの＠んも気付かないくらいだもん
(＠マーク使いすぎ！)
〔５３３１〕モコモコ様
はじめまして。よろしくね♪
Ｈ・Ｃ私も好きです！とくに逆転夫婦ってとこが・・

[５３４７]ちゃんちゃん様
はじめまして・・・ですよね
これからもどうぞよろしく！

### [5351] *rose*	2002.01.17 THU 14:43:39　
	
　こんにちは、今、時間が空いたので・・・。
　「瑩」について・・・。
　すごく、難しい字でした。漢和辞典で画数で調べても載っていませんでした。結局、国語辞典の付録の難読語一覧の画数１５画に載っていました。音）エイ　訓）あきらか　です。ｗｉｎ98ではこの読みでは出てこないけどパッドを使うと１５画のとこにソーっと入ってきて？（最初、画数でも出なかった・・・。）マウスをあてるとエイ・ヨウとなってました。けど、携帯ではエイでもあきらかでもちゃーんと出るのです。ＰＣに勝ってる！！
　台湾語って響きが素敵！！確か、世界で一番美しい発音って日本の上の方の国だった気が・・・。（中・韓・台のどれか？）
収録数の多い辞典ならもっと詳しい事載ってると思います。
　―脱線―あきらかで検索すると（辞典で）瞳も瞭（けものへんではないけれど）がでてきます。関連？アリ？？？

　今週号は本当に勉強になりました。私、インギン無礼もわからなかったので調べましたよ～。これは、オフィス2000のマルチメディア総合辞典ですぐ見つける事ができました。

　本当にリョウって何ヶ国語ＯＫなんでしょう！！難しい言葉知ってるしィ～。そう思うと日本で普通に学校通ってたら飛び級できるくらい頭良くって超エリート！？とか考えちゃいます。それはリョウらしくないかもしれないですけど。ま、どんな肩書きがあってもリョウは自分の心が震えなきゃ動かないだろうし・・・ネ！！それでは、また夜に来ます。
　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　*ｒｏｓｅ*

### [5350] まろ	2002.01.17 THU 09:47:24　
	
おっは～っす！

お久な解禁っスね！（半月振り？？）ちょっちキンチョーします（笑）

[今週号の感想]
　李香瑩・・・。それが、ＧＨの本当の名前。『失われた１３年間』の彼女の時間・・・。
李大人の『あの』一言に、ボキしゃんたら”野郎”のクセに、涙がチョチョ切れそーになりました。だって、
「香と香瑩――２人の出逢いは、決して偶然の一言で片付けられない不思議な因縁があったんだ！」って思ったら、なんかスゴくホッとしたというか、救われた気持ちになっちゃんったんですモン（照）。
ほんと、いがったなー（笑←つーか、まとまってないゾ！）

ちょっちレスを。

[５３３２]『元祖』無言のパンダさま
おいっす～！
Ｆ．ＣＯＭＰＯ、ボキも収集始めました（但し、取り寄せて貰わんとアカンらしい）。
馴染みの本屋さんのご主人の話では、来週ぐらいには１巻が入りそう、とのこと。ワク×２！
（→でも、ＲＡＳＨ！は、在庫・返品共に無し・涙）
そーいえば、ＲＡＳＨ！のチョロさんとかって、山梨県民なんですよね？？
いえ、あまり甲州弁話さないから、あれれ？とかって思ったもので。
例えば、チョロが階段から落ちた時、
「きしょお～、ついてねえ～”ラ”」みたいになるんスよ。
ちなみに、「そーだろ？」って相づちを求めるときは
「ほーズラ？」、「そーゆー事？」と云う時は「ほーっちゅこん」(笑)
脱線、済みませんでした（汗）

[５３３９]ｌｕｎａさま
おいっす～！
なか×２レスでけへんで、えろーすんまへんでした！
（ｋｉｎｓｈｉさまのヘルプ、ホントむっちゃ助かりましたわァ！）
閲覧オンリー？いやぁ、全然ＯＫですわァ(笑)
まァ、極端に脱線した話題のカキコに、ツコてもらえばえーんで(笑)
気にせーへんで下さい。
ほなまた、ヘコんだ時は、ボキにも元気パワー下さい(笑)。

[５３４７]ちゃんちゃんさま
ををを～！！
お久っス～！おげんこでしたかァ？？
新年、一番のカキコからとばしてらっしゃる（爆）
今年も、よろしくっス！

それでは失礼しますだ。

### [5349] hiromi	2002.01.17 THU 00:34:45　
	
さきほどの補足です。（５３４８）
もとスマ＠プの森君、番組でもCMでもなくて「ユニ＠ロのカタログ」にでているとのことでした。思い出したもので・・・。
では、これからCH読んで寝ます。
　　ほんとーにグンナイ！！

### [5348] hiromi	2002.01.17 THU 00:19:15　
	
ヴヴヴ～～～！　ちょっぴりストレスたまり気味のｈｉｒｏｍｉです・・・。会社のいやなヤツ（暴言失礼）にイライラしてしまって。グチちゃってスミマセン。
さてさて解禁ですね♪今週号のイチオシは何と言ってもGHの本名ですよね。私はまさか「香」とゆう文字が使われてるとは思ってもみなかったので、驚きでした。はやく足の手当てをしてほしいなぁ・・・。
レス★です。
５３３５＞ｓｗｅｅｐｅｒさま
お久しぶりです。お元気ですか？私も森君最後の出演の時は泣きました・・・。
今、森君が何かの番組かCMにでてるって聞きましたが、忘れてしまいました・・・、スミマセン。
５３３２＞無言のパンダさま
体調あまり良くないようですが大丈夫ですか？？？はやく良くなりますように・・・。「仲間」ってホントいいですよね。スマ＠プに限らず、CH、AHを見てると特に思います。
それと「ファミリーコンポ」はオススメですよ。
５３３１＞モコモコさま
はじめまして！ファミリーコンポ、私も大好きです。特に紫苑ちゃんが大好き♪　私は彼女は女の子だと思って見てます。
５３３４＞葵さま
「漫画家のかたち」・・・見るのすっかり忘れてました！！ファン失格だぁ・・・。それと私も今週号巻頭だとゆう事を忘れ、探してしまいました。

それでは皆様、グンナイ（ｇｏｏｄ　ｎｉｇｈｔ）！
　　　　　　　　　　　　　よい夢を・・・・ZZZ

### [5347] ちゃんちゃん	2002.01.17 THU 00:19:13　
	
あぉ～～～ん！！
あおっあおっあおおお～～ん！！

ども！
おひさしぶりですちゃんちゃんです
いんや～いやいやいんややや～～～
ほんとにまったくごきげんよ～～！

ああ～なんかカキコが嬉しい
去年からずっとパソコン触ってなくて
シチーハンター軍第４部隊精鋭誤爆隊爆笑担当ちゃんちゃんマン少尉
本日約１５年ぶりにこのＨＰに帰還いたしましたっ！
我が隊は・・・・・・・・・・・・・くっ・・・・くっさ～～～

さて、かわやを誤爆したところでみなさんに新年のご挨拶を、
あけまひておめでとうござひま～～す（鼻つまんでるもんで汗）
本年もよろしくお願いします（＾Ｏ＾）ｖ

あまりにひさしぶりでなんと過去ログが１５ページほどあり
バババッと流し読みしました。
もう内容よりもみなさんの名前チェックしただけですが汗
知らない方がたくさんいらしてるようで
ワクワクです
わたしも混ぜて下さいナ～～
ちゃんちゃんですぅよろしくぅ～（ブリブリッコ）

ちらっと目にとまったんですが
無言のパンダさま（おひさしぶりです！）息子さんの誕生日、、、、ってか息子さんもいらしたんですか～？
知らなんだ～知らなんだ～
一姫二太郎ですか～？（わたしこないだまでこれは姉ひとり弟ひとりって意味だと思ってたんですが、女の子ひとり男の子ふたりって意味なんですよね～？？）
ってことは一姫一太郎が正解か～？あ、でもだんなさんいれればやっぱり一姫二太郎か～おほほ

おっさんさま！（おひおひさしぶりです！）
その後ストーカー野郎はどうですか？無事ですか？

chikkaさま！（おっひひおひさしぶりです！）
流し読みの中にも密度の濃い～～～一帯が！
セパリーグの背番号リストです
すごいですね～すばらしい探究心
結構主力選手がいましたね～

ではまたまた
マッシモ！！（な、なつかしい～～）


### [5346] 三毛猫	2002.01.17 THU 00:05:28　
	
ＧＨの本名やっと出ましたね。
何気に“香”の文字が入っていたりして。
でも、信宏の時よりは呼ぶのにピンと来ないな･･･。
香瑩と呼ぶよりやっぱりもうＧＨ！

趙チーフあっけなく終わってしまいましたね。
あれだけ濃い登場をしたから、もう少し悪役だけどリョウと直接対決で戦うトコも見てみたかったな。

### [5345] おっさん（岐阜県：だばさ・・・）	2002.01.16 WED 22:57:14　
	
毎度、昨日よりは何とか体の調子はいいみたいですが・・・ということで今日もいつものご挨拶せ～のおっは～！！
今週のカキーン（解禁）、見たよ見たよ（あるラジオの真似をしました）「シャンイン」、漢字で香はいいのですが「イン」の字ってどういう読み仮名ですかね？？？言い方の響きってゆうんですかね。なんかイイ感じって思ってしまいました。信宏君もシャンインもイイ感じになってきましたし。う～んいいねいいね。
ということでレスっす。
roseちゃん（５３２８）、おいっす～！！今年もよろしゅうだばさ！空気が乾燥してると多分咳きが出るみたいで・・・まだしんどいな。
hiromiしゃま（５３２９）、おっつ～！！恋愛のほうも頑張ってるじょ～。グ○イの一番最新の曲（あいのりの主題歌）聴くとな～んかむなしくなっちゃう。
lunaちゃま（５３３９）、おいっす～！！昨日よりはマシみたい。でもまだしんどいけど。
葵様（５３４３）、ちゃっちゅ！連続出勤が続くとやっぱしんどいものがあります。はよ治さないとね。
今から風呂に入るので今日はこの辺で・・・？？？？？

### [5344] 葵	2002.01.16 WED 21:57:09　
	
　「漫画家のかたち」に対するカキコがないですねぇ…。「北条せんせのできるまで」（笑）がわかって楽しかった♪私も子供の頃、母親の鏡台で遊んでたのを思いだしました。でも私のほうがワルですよ～☆口紅をクレヨン代わりにして、鏡台にお絵かきしてましたもん！（恥）鏡は拭かなきゃいけないし、口紅は折っちゃうしで、母親にこっぴどく怒られました。今でも鏡台を見ると、ウズウズしますね。（笑）

### [5343] 葵	2002.01.16 WED 21:51:14　
	
　解禁だぁ～♪巻頭カラーを希望しつつ、なぜかＡＨは前から２．３個目だと思い込んでる私…。何度もページをめくりつつ、「ＡＨがない～☆」と思って巻頭を見たら…ありましたっ！（恥）北条せんせ、ゴメンなさいっ！（滝汗）

　ＧＨの名まえ…響きがとっても素敵です。香瑩（←Blue　Catさま［５３３６］、私も辞書登録しました♪）かぁ…。香ちゃんが見守ってる感じですね。しかし「シャンイン」という響きだけで「香瑩」という漢字にあてはめられるリョウちゃん…。あなたは一体、何ヶ国語ＯＫなの？！
　そして（たぶん）主人公である所のＧＨ。彼女が自分で自分の足を傷つけてまでも、会いに行きたかった信宏。あのシーンは、香ちゃんでもリョウのためにそうしたろうなぁ…と思い、切なかったです。
　「香瑩…私の…」とつぶやく李大人。すっかり一人娘を盗られた親父さん…という感じで…。思わず笑ってしまった私です。

＞おっさんさま［５３２６］
　風邪ですか？喘息？何か急に冷え込んできたから…気をつけてくださいね。「バンチ」パワーで、早くよくなりますように！

＞三毛猫さま［５３２７］
　元キオスクですか？そりゃぁどうも…☆さぞかし私の発言にビクついたでしょうね。（笑）間違えなく、お財布握り締めて走ります！

＞キャサリンさま［５３３０］
　「コ○ン」、私も見ました♪神谷さんの声にうっとりしてたら、アノ！冴子さん張りの検察官さんですもの。ビックリ～☆でも、途中のＣＭでも神谷さん、出て（？）ましたよね♪なんかゲームのＣＭだったみたいだけど…ゲームしない私にゃわからんばいっ☆

### [5342] キャサリン	2002.01.16 WED 21:40:52　
	
解禁ですね！
今日のGHの名前発覚にはすごく感動してました。「香瑩」カッコイイですね！これからは信宏くんも番号で呼ばすに「香瑩っ」って呼ぶんですかね？GHは「信宏」だし・・・もうAHはこの2人の再会がメイン。やっぱ友情・愛は北条先生の作品の魅力です！

[5336] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔさん
私も思いました～～「れって玄武部隊が味方になって、青龍部隊を倒す・・・それも玄武部隊の人は青龍部隊より強い！それにりょう・GHたちが加わったら終わっちゃう(>_<)でも白虎部隊はどうしてるんでしょう？？まだ出てませんよね。複線が張り巡らされてる気がします☆でもまだ終わらないで続けてほしいですっ！！

[5338] *rose*さん
私も香さんにとっての初恋は高校生の時に会ってからだと思うんです。りょうは・・・どこだろう？？あの9巻か10巻でりょうが「今夜は2人っきりなんだぜ？」（あれ？香さんかな）みたいな事言ってますし・・・りょうに関してはイマイチ良くわかんないんです～～～(>_<)

これからもAH楽しみによみたいと思います！！

[5338] *rose*  
我也觉得香小姐的初恋是在高中的时候遇见的。獠…在哪里呢? ?在第9卷或第10卷，獠说“今晚只有我们两个人哦?”(咦?香桑吗)说着这样的话…关于獠我还是不太明白~ ~ ~ (>_<)


### [5341] *rose*	2002.01.16 WED 21:37:15　
	
　［5337］サヤ様、はじめまして、こんばんわ。
イヤ～、もしかしたら北条先生の思惑とは全く違うのかもしれないけど、私にはそう思えるゥ～！！だって、あの二人が大好きなの。確かにジレったいですね。カオリはもう少しシリアスにしたい時でもリョウは照れ隠しに色んな事してたけど、そうやってじゃれあうことってリョウの人生ではきっと、初めてカモしれなくて密かにひっそりと楽しんで幸せ感じてたんだと思う。伝えたい事、言いたい事の半分も、もしかしたら言えずにカオリは・・・。けどね、カオリはそーんなリョウのことわかってるよ。きっと。とっても素敵な二人です。という事でこれからヨロシクです。
　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　*ｒｏｓｅ*
